---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۶۲
---
# شمارهٔ  ۵۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلا زان گل بریدی خاطرت آسود پنداری</p></div>
<div class="m2"><p>تو را با او دگر کاری نخواهد بود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تو بر خود بسته‌ای یک باره راه اشگ ای دیده</p></div>
<div class="m2"><p>نخواهد کرد دیگر آتش من دود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو تحسین خواهی ای ناصح که منعم کرده‌ای زان در</p></div>
<div class="m2"><p>به خوش پندی من درمانده را خشنود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>فریبی خورده‌ای ای غیر از آن پرکار پندارم</p></div>
<div class="m2"><p>که خود را باز مقبول و مرا مردود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رسید و به اعتاب از من گذشت آن ترک نازک خود</p></div>
<div class="m2"><p>دعائی گفتمش در زیر لب نشنود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مقرر کرده بهر مدعی مشکل‌ترین قتلی</p></div>
<div class="m2"><p>ز یاران خواهد این خدمت به من فرمود پنداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو بر درد جدائی محتشم گردیده‌ای صابر</p></div>
<div class="m2"><p>به صبر این درد پیدا می‌کند بهبود پنداری</p></div></div>